\titleformat{\chapter}[display]
  {\normalfont\bfseries}{}{0pt}{\Huge}
\chapter{Обзор}
\section{Анализ существующих решений}
Перед началом работы над приложением был проведён анализ существующих решений. Целью было выявление их преимуществ и недостатков, а также отбор интересных идей, которые могли бы быть полезными для пользователя. \par
Для оценки были собраны наиболее информативные отзывы от пользователей на несколько самых популярных приложений. Ниже приведены результаты оценки каждого из приложений.
% ---
\subsection[Absolute ear]{Absolute ear\cite{Apps1}}
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
\textbf{Достоинства:}
\begin{itemize}
  \item[+] Есть раздел с теорией, интегрированный в обучение
  \item[+] Большое количество упражнений, развитие самых разных навыков
  \item[+] Оценка и поощрение достижений пользователя, дополнительная мотивация к зантиям
  \item[+] Возможность просмотра статистики и выявления слабых мест
\end{itemize}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
\textbf{Недостатки:}
\begin{itemize}
  \item[-] Возможны баги, при которых результат пользователя оценивается некорректно
  \item[-] Интерфейс не уведомляет пользователя об ошибках
  \item[-] Интерфейс ориентирован только на знающих терминологию людей
  \item[-] Почти полностью отсутствует возможность настройки упражнений
\end{itemize}
\end{minipage} 
% ---
\subsection[Functional Ear Trainer]{Functional Ear Trainer\cite{Apps2}}
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
\textbf{Достоинства:}
\begin{itemize}
  \item[+] Есть режим с полной настройкой упражнения
  \item[+] Интерфейс адаптирован под всех пользователей (разные форматы отображения информации)
  \item[+] Большое количество настроек как интерфейса, так и всего остального
\end{itemize}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
\textbf{Недостатки:}
\begin{itemize}
  \item[-] Музыкальные обозначения не подходят для всех пользователей. В России они другие
  \item[-] Упражнения не учитывают предыдущие попытки пользователя, возможны повторения
  \item[-] Из-за платной подписки урезан основной контент
\end{itemize}
\end{minipage}
% ---
\subsection[My Ear Trainer]{My Ear Trainer\cite{Apps3}}
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
\textbf{Достоинства:}
\begin{itemize}
  \item[+] Уникальный режим - подбор целой мелодии на слух
  \item[+] Большое разнообразие упражнений и выбор сложности для каждого
  \item[+] Есть курсы с введением в теорию	
\end{itemize}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
\textbf{Недостатки:}
\begin{itemize}
  \item[-] Почти нет настроек интерфейса под разных пользователей
  \item[-] Нет поддержки некоторых языков и их обозначений
\end{itemize}
\end{minipage}
\subsection{Результаты анализа}
Исходя из приведённой оценки, можно сделать вывод, что на данный момент уже существует несколько неплохих решений для представленной проблемы. Это говорит о присутствии реальной потребности в приложениях, помогающих в освоении музыкальных навыков.\par
В то же время, ни одно из них полностью не решает проблемы. Почти в каждом приложении основной контент доступен лишь по подписке, интерфейс не адаптирован под пользователей с разными знаниями, иногда допускаются грубые ошибки при подборе или проверке заданий, доступно очень маленькое количество настроек как пользовательского интерфейса, так и самих упражнений. Более того, для русских пользователей, желающих учиться по принятым в нашей стране обозначениям, круг выбора сводится всего до нескольких вариантов.\par
Однако, при разработке представленных аналогов было приятно множество хороших решений, которые следовало бы выделить: большое разнообразие различных упражнений с разделением на уровни сложности, есть возможность осваивать теорию (словари с терминами, статьи) и параллельно закреплять знания на практике, почти во всех приложениях ведётся анализ достижений пользователя и сбор статистики. Также одна из интересных функций - режим, где возможна полная настройка занятия (представлено лишь в одном приложении, но по отзывам многим это нужно).
\section{Требования к приложению}
Исходя из результатов проведённого анализа, были сформулированы \textbf{требования}. Обучающее приложение должно: 
\begin{enumerate}
\item запускаться на телефонах под управлением ОС Android
\item быть удобным в использовании как для людей, владеющих музыкальной терминологией и нотной грамотой, так и для новичков
\item оценивать результаты пользователя, поощряя его за новые свершения, т.е. возможность просмотра статистики, получения “достижений” (как вариант)
\item поддерживать возможность создавать расписание занятий и получать уведомления в запланированное для них время
\item позволять использовать реальный инструмент как способ ввода информации для прохождения заданий
\item иметь разнообразные упражнения для развитиях слуха с возможностью настройки сложности 
\item поддерживать разные языки и обозначения
\end{enumerate}\par
\section{Используемые технологии}
Основными критериями выбора языка программирования были: возможность запускать код на телефонах под управлением Android, наличие удобных инструментов для мобильной разрабоки (как библиотек и фреймворков, так и IDE) и удобный синтаксис. Исходя из этих критериев, для написания приложения был выбран \textbf{Kotlin}.\par
Kotlin на данный момент является одним из самых быстроразвивающихся языков программирования\cite{Github}. Кроме этого, он исполняется в \emph{JVM} и имеет совместимость с Java-кодом, что невероятно полезно, так как за всё время их существования, накопилось огромное количество библиотек, фреймворков и прочих готовых решений для часто встречающихся проблем. Ещё одним преимуществом является поддержка Kotlin в одной из самых популярных IDE для мобильной разработки - \emph{Android Studio}, ведь она позволяет значительно ускорить все этапы разработки продукта. Наличие у Kotlin понятного и удобного синтаксиса стало решающей причиной выбрать этот язык для разработки.\par
В качестве системы сборки проекта был выбран \textbf{Gradle}, в основном из-за быстрой сборки многомодульных приложений и простоты, удобстве в настройке.\par
Фреймворк \textbf{JUnit5}, предназначенный для написания тестов под JVM, является одним их самых популярных решений. Он приятен в использовании и имеет хорошую документацию, за что и был выбран.\par
Одним из самых важных аспектов разработки ПО является создание практичного и красивого пользователю интерфейса. Для этих целей идеально подходит фреймворк \textbf{Jetpack Compose}. Он позволяет создавать интерфейс с помощью коротких конструкций кода на Kotlin, достаточно интуитивен в освоении, но при этом даёт возможность создавать современный интерфейс.
